[Tuen_Mun_Government_Offices_201207.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tuen_Mun_Government_Offices_201207.jpg "fig:Tuen_Mun_Government_Offices_201207.jpg")1號，[屯門文娛廣場之西南面](../Page/屯門文娛廣場.md "wikilink")。\]\]

**屯門政府合署**（**Tuen Mun Government
Offices**），於1986年落成，是[香港政府辦公大樓](../Page/香港政府.md "wikilink")，是[屯門新市鎮主要政府建築](../Page/屯門新市鎮.md "wikilink")。

屯門政府合署位處於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[屯門屯喜路](../Page/屯門.md "wikilink")1號，樓高8層，隔鄰是[屯門裁判法院](../Page/屯門裁判法院.md "wikilink")；是[屯門大會堂建築群的大樓之一](../Page/屯門大會堂.md "wikilink")。

屯門政府合署大樓內有[民政事務總署屯門諮詢服務中心](../Page/民政事務總署.md "wikilink")、[屯門](../Page/屯門.md "wikilink")[民政事務處](../Page/民政事務處.md "wikilink")、[入境事務處屯門辦事處及](../Page/入境事務處.md "wikilink")[生死登記處屯門區出生登記處](../Page/生死登記處.md "wikilink")、[社會福利署的友愛家庭服務中心](../Page/社會福利署.md "wikilink")、[勞工處的屯門勞資關係組辦事處](../Page/勞工處.md "wikilink")、[地政總署的屯門地政處等政府部門的辦事處](../Page/地政總署.md "wikilink")。

## 途經之公共交通服務

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/香港輕鐵.md" title="wikilink">輕鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/杯渡站.md" title="wikilink">杯渡站</a>：<a href="../Page/香港輕鐵614綫.md" title="wikilink">614</a>、<a href="../Page/香港輕鐵614P綫.md" title="wikilink">614P</a></li>
<li><a href="../Page/市中心站_(香港).md" title="wikilink">市中心站</a>：<a href="../Page/香港輕鐵505綫.md" title="wikilink">505</a>、<a href="../Page/香港輕鐵507綫.md" title="wikilink">507</a>、<a href="../Page/香港輕鐵614綫.md" title="wikilink">614</a>、<a href="../Page/香港輕鐵614P綫.md" title="wikilink">614P</a>、<a href="../Page/香港輕鐵751綫.md" title="wikilink">751</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/屯門市中心巴士總站.md" title="wikilink">屯門市中心巴士總站</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/屯順街.md" title="wikilink">屯順街</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/屯喜路.md" title="wikilink">屯喜路</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/屯發路.md" title="wikilink">屯發路</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/屯匯街.md" title="wikilink">屯匯街</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/屯門鄉事會路.md" title="wikilink">屯門鄉事會路</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/青山公路.md" title="wikilink">青山公路</a><a href="../Page/青山灣.md" title="wikilink">青山灣段</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/紅色小巴.md" title="wikilink">紅色小巴</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>屯門至元朗線(24小時服務)[1]</li>
<li>荃灣至元朗線(通宵服務)[2]</li>
<li>旺角至元朗線(下午至通宵服務)[3]</li>
<li>元朗至佐敦道線(24小時服務)[4]</li>
<li>銅鑼灣至元朗線(下午至通宵服務)[5]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 資料來源

## 外部連結

  - [屯門政府合署地圖](http://www.centamap.com/scripts/centamap2.asp?lg=B5&cx=815639&cy=827965&zm=4&mx=815639&my=827965&ms=2&sx=&sy=&ss=0&sl=&vm=&lb=&ly=)

[Category:香港政府合署](../Category/香港政府合署.md "wikilink")
[Category:屯門市中心](../Category/屯門市中心.md "wikilink")

1.  [屯門置樂花園—元朗元朗康樂路](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_n60.html)
2.  [荃灣荃灣千色匯＞屯門及元朗](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_n53.html)
3.  [旺角新填地街＞屯門及元朗](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn60.html)
4.  [佐敦道白加士街—屯門及元朗](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn68.html)
5.  [銅鑼灣波斯富街＞屯門及元朗](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_hn68.html)